\documentclass[a4paper,9pt]{article}

\usepackage[greek,french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\begin{document}

\begin{multicols}{2}[\section*{Zora Möller (Anarchiste Saboteur)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Colon spacial originel\\
   \noindent\textbf{Faction :} Anarchiste\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Femme\\
   \noindent\textbf{Genre :} Femme\\
   \noindent\textbf{Morph :} Ghost\\

   \subsection*{Description}

   %Zora is best described as a saboteur.
   Ce qui décris Zora le mieux est certainement le terme de saboteurs.
   %She spends much of her time infiltrating hypercorp society, organizing dissent
   %and engaging in direct action intended to expose or hinder authoritarian social
   %practices.
   Elle passe la plupart de sont temps en infiltration au sein d'Hypercorp,
   organisant la dissidence, et en s'engageant dans diverse actions ayant pour but
   d'exposer ou d'entraver les pratiques totalitaire.

   %Zora considers herself a libertarian socialist, but is not content to spend her
   %time in autonomist habitats.
   Zora se décrit elle même comme une socialiste libertaire, mais elle ne se satisfait
   pas de passer sont temps au sein d'habitats autonomiste.
   %She feels a responsibility to bring about the downfall of repressive capitalist
   %structures.
   Elle considère comme une responsabilité d'amener la chute des structures capitaliste
   répressive.

   %She was recruited into Firewall several years ago, when an operation to expose
   %a gerontocrat’s corruption unveiled that her target was actually infected by
   %the TITANs-spread exsurgent virus.
   Elle a été recrutée au sein de Firewall il y a plusieurs année, alors qu'une de
   ses opérations pour exposer un gérontocrate corrompue à révelé que la cible étais en 
   faites infecté par le virus exsurgent répandue par les TITANs.

   %She’s onboard the Scum barge in order to acquire supplies for her cell’s next
   %mission.
   Si elle à embarqué au sein du vaisseau Scum, c'est pour acquérire du
   matériel en vue de sa prochaine mission d'infiltration.

   %Roleplaying Tips: Zora is a serious and determined radical, with a keen sense
   %of fairness, justice and social responsibility.
   \paragraph{Roleplay :} Zoras est une radical sérieuse est déterminée, avec un sens aigue
   d'égalité, de justice, et de responsabilité social.
   %She doesn’t tolerate people who abuse their authority very well. 
   Elle ne tolère pas vraiment bien les gens qui abuse de leur authorité.
   %She can be a bit dry and humorless at times, especially when politics or social
   %inequalities are in the way.
   Elle peut être séche et très premier degrée de temps à autre, surtout quand des
   inégalité social ou politique sont en jeu.

   %“The corps don't listen to reason and they're immune to public pressure. The
   %only way to get them to listen is to make it worth their while—by raising the
   %costs of business as usual if they don't.”
   \begin{quote}
      "Les hypercorps. n'écoute pas la voix de la raison et sont immunisées aux
      pressions publiques. Le seul moyen de les rendres attentives est de les
      récompenser - en augmentant leurs frais d'exploitation si elles restent sourde."
   \end{quote}

   %Ghost Morph
   \paragraph{Morph Ghost}
   %Ghost morphs are designed for stealth and combat infiltration.
   Les morphs Ghost sont conçus pour la furtivité et le combat infiltré.
   %Their genetic profile encourages speed, agility and reflexes, and their minds are modified for patience and problem-solving.
   Leurs profil génétique améliore la vitesse, l'agilité, les réfléxes, et
   leurs esprits est modifié pour la patience et la résolution de problème.

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}
   \paragraph{Peau Intelligente :} La peau intelligente est un nanofluide avancé qui
   couvre la peau du porteur. Il ressemble à du mercure liquide mais conserve la
   texture et la souplesse de la peau normale jusqu'à ce qu'elle soit activée, à
   ce moment les matériaux deviennent suffisament rigides pour protéger le porteur
   et distribuer l'énergie cinétique (bien que toujours suffisament souple au
   niveau des articulations pour ne pas géner le mouvement). Une ruche
   spécialisée, portée par le personnage, maintiens les nanomachines et les
   stockent lorsqu'ils ne sont pas disponibles. Déployer les nanomachines sur tout
   le corps prend un Tour d'Action complet. La peau intelligente a une Valeur
   d'Armure de 3/2 et peut être portée sans pénalité avec d'autres armures.

   \subsubsection*{Arme principal :}
   \paragraph{Pistolet à rails de taille moyenne :}
   \begin{itemize}
      \item Modes : semi-auto, burst, automatique
      \item Pénétration d'armure : -5
      \item Dêgats: 2d10 + 4
      \item Chargeurs : 12
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Augmentation Adrénale :} Cette amélioration de la glande adrénale
   exagère la réponse adrénale du personnage lors des situations imliquant le
   stress, la douleur ou des émotions fortes (peur, colère, désir, haine).
   Lorsqu'elle est activé, la décharge concentrée de norépinéphrine accélère le
   rythme cardiaque et le flux sanguin et brûle les glucides. En terme de jeu,
   cela permet au personnage d'ignorer le modificateur de -10 d'1 blessure et
   d'augmenter temporairement ses REF de +10 (améliorant aussi les compétences
   liées aux REF). Ces modificateurs s'appliquentjusqu'à ce que le personnage se
   calme (si il a aussi le contrôle endocrinien, l'amélioration d'adrénaline peut
   alors être activée ou désactivée à volonté, et les blessures annulées sont
   cumulative).

   \paragraph{Biomods de base :} 
   Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats
   n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph
   ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé
   publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique,
   de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant
   grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Un
   morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du
   début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles
   perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en
   passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De
   plus, le morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil par nuit, est
   immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à une gravité
   faible ou nulle, et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels
   que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies.

   \paragraph{Coussinets Antidérapants:} Le morph possède des coussinets spécialisés
   sur la paume, les bras, les jambes et sous les pieds. Concçus pour imiter les
   coussinets des pieds des geckos, les personnages peuvent se maintenir sur un mur
   ou un plafond en plaçant deux de ces pads contre toute surface composé de
   matériau qui n'ont pas été spécialement conçus pour résister à cette
   augmentation. Les personnages peuvent escalader n'importe quelle surface et se
   déplacer facilement à travers un plafond qui supporte leur poid. Appliquez un
   modificateur de +30 aux Tests d'Escalade. Les coussinets doivent être en contact
   direct avec la surface qu'escalade le personnage (pas de gants,pas de
   chaussures). La nature de ces coussinets est évidente pour tous ceux qui les
   regardent, mais ils ne gènent pas le sens du toucher du personnage ni sa
   dextérité. Si ces coussinets sont combinées avec l'augmentation d'étanchéité au
   vide, le personnage peut même coller aux surfaces dans le vide spatial.

   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Peau Caméléon:} Des chromatophores complexes sont ajoutés à la peau de
   le morph pour qu'elle puisse changer de couleur comme la peau d'un caméléon ou
   d'une pieuvre. le morph peut prendre l'apparence de presque toutes les couleurs
   et de beaucoup de motifs. Cela fournit un modificateur de +20 aux Tests
   d'Infiltration pour éviter d'être vu ou remarqué, tant que le personnageest
   stationnaire ou qu'il ne se déplace pa à une allure supérieure à une marche
   lente. Le personnage doit être nu ou porter des vêtements intelligents (p. 325)
   de même couleur/motif. Si le personnage n'est pas complètement camouflé ou si
   il se déplace trop vite, réduisez le modificateur à +10. En plus de se fondre
   dans le décor, le personnage peut également changer consciemment la couleur et
   les motifs de sa peau pour se faire remarquer délibéremment (+20 aux Test de
   Perception pour remarquer) ou simplement pour produire des couleurs et motifs
   attractifs ou intéressants.

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

   \paragraph{Vision Améliorée:} Les yeux du morph ont une vision tétrachromatique
   capable d'une différenciation chromatique exceptionnelle. Ces yeux sont
   également capable de percevoir le spectre électromagnétique allant des
   fréquences terahertz aux rayons gamma, leur permettant de voir un total de
   plusieurs douzaines de couleurs, au lieu des sept ordinairement perçues par les
   yeux humains. De plus, ces yeux ont une mise au point variable équivalente à un
   zoom de puissance 5 ou à des jumelles. Cette augmentation fournit un
   modificateur de +20 à tous les Tests de Perception basés sur la vue.

\end{multicols}

\newpage

\begin{multicols}{2}[\section*{Zora Möller (Anarchiste Saboteur)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Colon spacial originel\\
   \noindent\textbf{Faction :} Anarchiste\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Homme\\
   \noindent\textbf{Genre :} Femme\\
   \noindent\textbf{Morph :} Neotenic\\

   \subsection*{Description}

   %Zora is best described as a saboteur.
   Ce qui décris Zora le mieux est certainement le terme de saboteurs.
   %She spends much of her time infiltrating hypercorp society, organizing dissent
   %and engaging in direct action intended to expose or hinder authoritarian social
   %practices.
   Elle passe la plupart de sont temps en infiltration au sein d'Hypercorp,
   organisant la dissidence, et en s'engageant dans diverse actions ayant pour but
   d'exposer ou d'entraver les pratiques totalitaire.

   %Zora considers herself a libertarian socialist, but is not content to spend her
   %time in autonomist habitats.
   Zora se décrit elle même comme une socialiste libertaire, mais elle ne se satisfait
   pas de passer sont temps au sein d'habitats autonomiste.
   %She feels a responsibility to bring about the downfall of repressive capitalist
   %structures.
   Elle considère comme une responsabilité d'amener la chute des structures capitaliste
   répressive.

   %She was recruited into Firewall several years ago, when an operation to expose
   %a gerontocrat’s corruption unveiled that her target was actually infected by
   %the TITANs-spread exsurgent virus.
   Elle a été recrutée au sein de Firewall il y a plusieurs année, alors qu'une de
   ses opérations pour exposer un gérontocrate corrompue à révelé que la cible étais en 
   faites infecté par le virus exsurgent répandue par les TITANs.

   %She’s onboard the Scum barge in order to acquire supplies for her cell’s next
   %mission.
   Si elle à embarqué au sein du vaisseau Scum, c'est pour acquérire du
   matériel en vue de sa prochaine mission d'infiltration.

   %Roleplaying Tips: Zora is a serious and determined radical, with a keen sense
   %of fairness, justice and social responsibility.
   \paragraph{Roleplay :} Zoras est une radical sérieuse est déterminée, avec un sens aigue
   d'égalité, de justice, et de responsabilité social.
   %She doesn’t tolerate people who abuse their authority very well. 
   Elle ne tolère pas vraiment bien les gens qui abuse de leur authorité.
   %She can be a bit dry and humorless at times, especially when politics or social
   %inequalities are in the way.
   Elle peut être séche et très premier degrée de temps à autre, surtout quand des
   inégalité social ou politique sont en jeu.

   %“This area is under hypercorp protection? I feel safer already.”
   \begin{quote}
      "Cette zone est sous la protection d'une hypercorp ? Je me sent déjà plus en sécurité..."
   \end{quote}

   %Ghost Morph
   \paragraph{Morph Neotenic}
   %Neotenics are transhumans modified to retain a child-like form.
   Les morphs Neotenics sont des morph modifié pour rester sous une forme
   enfantine.
   %They are smaller, more agile, inquisitive and less resource-depleting, making them ideal for habitat living and spacecraft.
   Ils sont plus petit, plus agile, plus curieux, et moins vorace en ressource.
   Ceci les rends idéal pour vivre dans des habitats isolé, ou dans un vaisseau.
   %This particular morph has been customized and comes with a Reflex Booster implant.
   Ce morph à était modifié et est équipé d'un implant d'amélioration de réflexe
   %Neotenic morphs are stigmatized in some circles, as some people find them distasteful, especially when employed in media or sex work capacities.
   Les morphs Neotenics sont stigmatisé dans certain milieux, car beaucoup de gens
   les trouvent de mauvais gout, spécialement lorsqu'il sont employé au sein
   des médias ou au sein de la prostitution.
   %Neotenics count as a small target and so are -10 to hit in combat.
   Les Neotenics compte comme des cibles petite, et sont donc plus dur
   à toucher en combat (-10 pour toucher).

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}
   \textbf{Exocombinaison Légère:} Tout ceux qui habitent dans un habitat
   spatial possède au moins une de ces combinaisons. Elles existent dans une
   variété de forme. Les modèles bon marché sont généralement des combinaisons de
   sauts légères faites de tissu intelligents simple qui s'ajuste au porteur et qui
   se replie de manière suffisante pour rentrer dans une poche. Les
   meilleurs modèles incluent des vêtements intelligents haut de gamme qui peuvent
   se transformer en une exocombinaison ainsi qu'un générateur de nanites de la
   taille d'une grosse orange qui déploie ses nanites pour couvrir l'utilisateur
   et s'adapte pour former une exocombinaison. Les deux peuvent se transformer en
   une exocombinaison en 2 Tour d'Actions complet et le font soit sur commande soit
   si leurs capteurs détectent que les systèmes de survie sont nécessaires. 

   Tous les modèles incluent une ceinture ou un torque léger contenant un
   réservoire d'oxygène miniature et un respirateur avancé qui fournissent 3
   heures d'air. La combinaison ne contient cependant ni recyclage d'eau, ni
   recyclage de nourriture. Tous les modèles incluent un ecto et une
   lampe frontale, mais généralement rarement plus que des capteurs atmosphériques
   permettant de signaler à l'utilisateur le moment où il peut enlever sa
   combinaison sans danger. Elles protègent également le porteur des températures
   allant de $-75 à 100^[\circ]$C. Ces exocombinaions fournissent également un
   score d'Armure de 5/5 et comble automatiquement les brèches, à moins que 20
   points de dégâts ne soient infligés en une seule fois.

   \subsubsection*{Arme principal :}
   \paragraph{Pistolet à rails de taille moyenne :}
   \begin{itemize}
      \item Modes : semi-auto, burst, automatique
      \item Pénétration d'armure : -5
      \item Dêgats: 2d10 + 4
      \item Chargeurs : 12
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Amplificateurs de Réflexes:} La moëlle épinière et le système nerveux
   du morph sont recablés avec des matériau supraconducteur, amplifiant la
   vitesse de transmission. Cela augmente les REF du personnage de +10 et améliore
   sa Vitesse de +1.

   \paragraph{Biomods de base :} 
   Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats
   n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph
   ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé
   publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique,
   de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant
   grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Un
   morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du
   début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles
   perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en
   passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De
   plus, le morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil par nuit, est
   immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à une gravité
   faible ou nulle, et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels
   que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies.

   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

   \subsubsection*{Matos}

   \paragraph{Specs:} Les specs sont des lunettes améliorant la vision. Ils
   fournissent des données sensorielles directement dans le cortex visuel
   du porteur en se connectant avec son insert de mesh basique, bien que
   des affichages visuels soient disponibles pour les bioconservateurs et les
   autres personnages dépourvus d'implants. Les specs étendent le spectre de
   visualisation de l'utilisateur des térahertz aux rayons gamma. Les
   specs incluent un émetteur de rayons-T, mais utiliser les rayons-X ou
   gamma dans un but de visualisation nécessite un émetteur distinct puisque
   aucune radiation de ce type n'est commune à l'intérieur des habitats ou dans
   n'importe quel environnement sûr. Les specs ont un grossissement équivalent à
   des amplificateurs de puissance 5 et fournissent au porteur un bonus de +10 à
   tous ses Tests de Perceptions impliquant la vision.

\end{multicols}

\newpage

\begin{multicols}{2}[\section*{Gavin Gladwell (Criminel Artiste de l'arnaque)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Évacué\\
   \noindent\textbf{Faction :} Criminel\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Homme\\
   \noindent\textbf{Genre :} Homme\\
   \noindent\textbf{Morph :} Sylph\\

   \subsection*{Description}

   %Gavin was an adolescent when the Fall struck, leaving him an orphaned refugee.
   Gavin étais un adolescent lorque la chute à eu lieu, le laissant orphelin réfugié.
   %Since then, he has grown up and thrived on the fringes of the Planetary Consortium’s hypercorp-based society, making do however he could—which often meant selling himself and/or breaking the law.
   Depuis, il à grandis et prospéré en marge de la société d'Hypercorp du
   Consortium Planétaire, l'amenant à faire tout ce qu'il peut pour survrir - ce
   qui inclut se vendre sois même et/ou outrepasser les lois.
   %His quick wit and sly tongue opened up some opportunities, and so Gavin has worked with minor criminal syndicates and independently as a grifter, scammer and petty crook.
   Son esprit vive, et ces différentes ruse lui ont ouvert certaine opportunité,
   ainsi il à pu travailler avec certain syndicat criminel mineur et en freelance
   en tant qu'escroc, contrefacteur, et petit criminel.

   %Gavin was inducted into Firewall when he was unfortunate enough to be the victim of some sort of outbreak on a minor Lunar outpost.
   Gavin à été introduit à Firewall quand il à été suffisament malchanceux pour
   être la victime d'une sorte d'épidemie dans un habitat mineur de Luna.
   %The incident was so jarring that Gavin intentionally went to great lengths to have the major details erased from his memory, but he is still plagued by nightmares and a bit of mental instability.
   L'incident à étais tellement traumatisant que Gavin à intentionnellement
   cherché à faire effacer les détails principaux de l'incident de sa mémoire,
   mais il subit toujours de violent cauchemars et une légère instabilité mental.

   \paragraph{Roleplay :}
   %Gavin is smooth enough to sell water to a fish.
   Gavin est suffisament habile pour vendre de l'eau à un poisson.
   %In fact, he’s so good at talking people into things that he’s developed
   %an amazing ability to talk himself into things that are not always in
   %|his best interest (like working for Firewall).
   En réalité, il est tellement bon pour embobiner les gens qu'il à dévelloper
   une incroyable capacité à ce retrouver dans diverse embrouille pas toujours
   pour son meilleurs intérets (comme par exemple travailler pour Firewall).
   %Though he projects a confident façade, Gavin occasionally cracks under pressure.
   Malgrès le fait qu'il projéte une façade de confiance, Gavin craque sous
   la pression de temps à autre.

   \begin{quote}
      %“You? You couldn't negotiate your way out of a paper bag. Let me do the talking.”
      "Toi ? Tu n'arriverais même pas à négotier to sartie d'un sac en plasique.
      Laisse moi prendre en charge la discution."
   \end{quote}

   \paragraph{Morph Sylph}

   Les morphs Sylphs sont fait sur-mesure pour les icônes médiatique, l'élite
   socialites, les stars de l'XP, les mannequins et les narcissiques. Les
   séquences génétiques de Sylphs sont spécifiquement conçue pour paraître
   les faires paraitre beau. Des caractéristiques éthérées et féériques sont
   communes, avec des corps fins et souples. Leur métabolisme a également été
   assainit pour éliminer les ordeurs corporelles déplaisante et leurs
   phéromones ont été ajustés pour favoriser une attirance universelle.

   \subparagraph{Look dévastateurs :}
   %The character receives a +10 modifier on social skill tests where the sylph's beauty is an influencing factor.
   Le personnage reçoit un bonus de +10 dans ses skills sociaux lorsque
   l'apparence du Sylph est un facteur d'influence.
   %This is only applicable against other biomorphs (but not uplifts).
   Ceci n'est seulement applicable contre d'autre biomorphs (mais pas les uplifts)

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}

   \paragraph{Vêtement Renforcés:} Les fibres organiques renforcés et les matériau
   fullérènes offrent une protection de base contre les armes cinétiques ou à
   énergie peuvent être tissées avec des matériaux intelligents standard pour
   créer une large gamme de vêtements renforcés discrets fournissant un niveau de
   sécurité correct. De tels orenemnts de protection ne sont pas distinguable des
   vêtements normaux et sont disponibles dans de nombreux styles. Les vêtements
   renforcés fournissent une Valeur d'Armure de 3/4.

   \subsubsection*{Arme principal :}

   \textbf{Agoniseur à Micro-ondes:} L'agoniseur tire des rayons d'ondes
   millimétriques qui créent une déplaisante sensation de brûlure sur la peau  (et
   même à travers l'armure) et les métaux. Les agoniseurs ont deux réglages. La
   première est une configuration de neutralisation qui cause une douleur de
   brûlure extrême à la cible, infligeant un modificateur de $-20$ à toutes les
   actions de la cible et les forçant à fuir le rayon à leur prochaine action sauf
   si elle réussit un Test de VOL (les cibles ayant une Tolérance à la Douleur de
   Niveau 1 ou équivalent ne souffrent que d'unmodificateur de $-10$ et lancent
   VOL $\times$ 2). Les morphs synthétiques et les biomorphs avec une Tolérance à
   la Douleur de Niveau 2 (ou un équialent) sont immunisés à cette arme. Le second
   réglage (officieusement appelé le réglage "grille-pain") a les mêmes effets que
   le premier, mais brûle réellement la cible, infligeant les dégâts indiqués.
   Originellment développé pour le contrôle de foule, l'agoniseur est également
   très utile pour repousser les animaux. L'agoniseur est de petite taille et tire
   en mode single-shot.

   \begin{itemize}
      \item Modes : single shot
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Biomods de base :} 
   Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats
   n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph
   ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé
   publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique,
   de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant
   grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Un
   morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du
   début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles
   perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en
   passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De
   plus, le morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil par nuit, est
   immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à une gravité
   faible ou nulle, et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels
   que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies.

   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Métabolisme Propre:} Les bactéries symbiotiques du morph, sa flore
   intestinale et ses glandes ont été génétiquement modifiée pour garder le morph
   "propre." Le morph produit également des antibiotiques intelligents qui empèchent
   le développement de toute bactérie ou germe sur ou dans la peau. En
   conséquence, le morph est complètement immunisée aux infections, aux caries
   dentaires et à la mauvaise haleine, sa sueur n'a aucune odeur et l'efficacité
   digestive du morph produit beaucoup moins de déchets solide et de composés
   chimiques odorants.

   \paragraph{Phéromones Améliorés: }La biochimie du morph a été modifiée pour
   pouvoir produire des signaux de phéromones améliorés qui affectent de manière
   subconsciente le comportement des autres humains dans le voisinage. Ces
   phéromones rendent le personnage plus attirant et digne de confiance pour la
   cible; appliquez un modificateur de +10 aux Tests de compétence Social
   appropriés, tels que Persuasion. Cette augmentation n'affectent que les
   personnages qui peuvent sentir les phéromones, et elle n'affecte ni les élevés,
   ni les xénomorphs.

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

\end{multicols}

\newpage

\begin{multicols}{2}[\section*{Gavin Gladwell (Criminel Artiste de l'arnaque)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Évacué\\
   \noindent\textbf{Faction :} Criminel\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Homme\\
   \noindent\textbf{Genre :} Homme\\
   \noindent\textbf{Morph :} Ruster\\

   \subsection*{Description}

   %Gavin was an adolescent when the Fall struck, leaving him an orphaned refugee.
   Gavin étais un adolescent lorque la chute à eu lieu, le laissant orphelin réfugié.
   %Since then, he has grown up and thrived on the fringes of the Planetary Consortium’s hypercorp-based society, making do however he could—which often meant selling himself and/or breaking the law.
   Depuis, il à grandis et prospéré en marge de la société d'Hypercorp du
   Consortium Planétaire, l'amenant à faire tout ce qu'il peut pour survrir - ce
   qui inclut se vendre sois même et/ou outrepasser les lois.
   %His quick wit and sly tongue opened up some opportunities, and so Gavin has worked with minor criminal syndicates and independently as a grifter, scammer and petty crook.
   Son esprit vive, et ces différentes ruse lui ont ouvert certaine opportunité,
   ainsi il à pu travailler avec certain syndicat criminel mineur et en freelance
   en tant qu'escroc, contrefacteur, et petit criminel.

   %Gavin was inducted into Firewall when he was unfortunate enough to be the victim of some sort of outbreak on a minor Lunar outpost.
   Gavin à été introduit à Firewall quand il à été suffisament malchanceux pour
   être la victime d'une sorte d'épidemie dans un habitat mineur de Luna.
   %The incident was so jarring that Gavin intentionally went to great lengths to have the major details erased from his memory, but he is still plagued by nightmares and a bit of mental instability.
   L'incident à étais tellement traumatisant que Gavin à intentionnellement
   cherché à faire effacer les détails principaux de l'incident de sa mémoire,
   mais il subit toujours de violent cauchemars et une légère instabilité mental.

   \paragraph{Roleplay :}
   %Gavin is smooth enough to sell water to a fish.
   Gavin est suffisament habile pour vendre de l'eau à un poisson.
   %In fact, he’s so good at talking people into things that he’s developed
   %an amazing ability to talk himself into things that are not always in
   %|his best interest (like working for Firewall).
   En réalité, il est tellement bon pour embobiner les gens qu'il à dévelloper
   une incroyable capacité à ce retrouver dans diverse embrouille pas toujours
   pour son meilleurs intérets (comme par exemple travailler pour Firewall).
   %Though he projects a confident façade, Gavin occasionally cracks under pressure.
   Malgrès le fait qu'il projéte une façade de confiance, Gavin craque sous
   la pression de temps à autre.

   \begin{quote}
      %“How about we put down the weapons and discuss this reasonably?”
      "Et pourquoi ne pas plutôt baisser les armes et discuter de cela
      resonablement ?"
   \end{quote}

   \paragraph{Ruster Morph}
   %Adapted for survival with minimum gear in the partially terraformed Martian
   %environment, these transgenic morphs feature insulated skin for more
   %effective thermoregulation and respiratory system improvements to require
   %less oxygen and filter carbon dioxide, among other mods.
   Adapté pour la survie dans l'environnement partiellement terraformé de Mars
   avec un minimum d'équipement, c'est morph transgénique sont équipé entre autre
   d'une peau isolante pour une meilleur thermorégulation et d'un systême
   respiratoire améliorer requérant moins d'oxygen et filtrant le gaz
   carbonique. 

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}

   \paragraph{Armure Corporelle (Légère):} Ces combinaisons d'armure à haute
   performance protègent le porteur des pieds à la tête. Une veste blindée
   intégrés est suppléée avec une protection améliorée sur les membres et les
   articulations, tout en parvenant à être flexible et non-contraignant. Les
   armures corporelles sont généralement portée par les forces de police et de
   sécurité, et sont associées à un casque. Les armures corporelle fournissent
   une Valeur d'Armure de 10/10. \textbf{[Bas]} 

   \subsubsection*{Arme principal :}

   \textbf{Agoniseur à Micro-ondes:} L'agoniseur tire des rayons d'ondes
   millimétriques qui créent une déplaisante sensation de brûlure sur la peau  (et
   même à travers l'armure) et les métaux. Les agoniseurs ont deux réglages. La
   première est une configuration de neutralisation qui cause une douleur de
   brûlure extrême à la cible, infligeant un modificateur de $-20$ à toutes les
   actions de la cible et les forçant à fuir le rayon à leur prochaine action sauf
   si elle réussit un Test de VOL (les cibles ayant une Tolérance à la Douleur de
   Niveau 1 ou équivalent ne souffrent que d'unmodificateur de $-10$ et lancent
   VOL $\times$ 2). Les morphs synthétiques et les biomorphs avec une Tolérance à
   la Douleur de Niveau 2 (ou un équialent) sont immunisés à cette arme. Le second
   réglage (officieusement appelé le réglage "grille-pain") a les mêmes effets que
   le premier, mais brûle réellement la cible, infligeant les dégâts indiqués.
   Originellment développé pour le contrôle de foule, l'agoniseur est également
   très utile pour repousser les animaux. L'agoniseur est de petite taille et tire
   en mode single-shot.

   \begin{itemize}
      \item Modes : single shot
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Biomods de base :} 
   Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats
   n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph
   ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé
   publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique,
   de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant
   grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Un
   morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du
   début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles
   perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en
   passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De
   plus, le morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil par nuit, est
   immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à une gravité
   faible ou nulle, et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels
   que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies.

   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

   \paragraph{Respiration Améliorée :} En amplifiant à la fois l'efficacité des
   poumons et la capacité de transport de l'oxygène des globules rouges, le
   personnage peut vivre confortablement dans des environnements de haute ou
   basse pression, allant de 0,2 à 5 atmosphères, sans vertiges ni besoin de
   pallier de décompression. De plus, le personnage peut garder sa respiration
   pendant 30 minutes en effectuant une activité minimale ou pour 10 minutes en
   effectuant une activité extrêmement fatiguante.

   \paragraph{Tolérance à la Température :} La régulation de la température du morph
   et son système circulatoire ont été substantiellement amélioré, permettant au
   personnage de survivre à des températures allant de -30 degrès Celsius a 60°
   Celsius sans inconfort ou effets secondaires.

   \subsubsection*{Matos}

   \paragraph{Specs:} Les specs sont des lunettes améliorant la vision. Ils
   fournissent des données sensorielles directement dans le cortex visuel
   du porteur en se connectant avec son insert de mesh basique, bien que
   des affichages visuels soient disponibles pour les bioconservateurs et les
   autres personnages dépourvus d'implants. Les specs étendent le spectre de
   visualisation de l'utilisateur des térahertz aux rayons gamma. Les
   specs incluent un émetteur de rayons-T, mais utiliser les rayons-X ou
   gamma dans un but de visualisation nécessite un émetteur distinct puisque
   aucune radiation de ce type n'est commune à l'intérieur des habitats ou dans
   n'importe quel environnement sûr. Les specs ont un grossissement équivalent à
   des amplificateurs de puissance 5 et fournissent au porteur un bonus de +10 à
   tous ses Tests de Perceptions impliquant la vision.

\end{multicols}

\newpage

\begin{multicols}{2}[\section*{Ahmir Sektioui (Brinker Security Specialist)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Colon spatial originel\\
   \noindent\textbf{Faction :} Brinker\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Neuter\\
   \noindent\textbf{Genre :} Male\\
   \noindent\textbf{Morph :} Bouncer\\

   \subsection*{Description}

   %Ahmir was one of the millions who took a job as a near-indentured servant in
   %space before the Fall in order to escape crushing poverty on Earth.
   Ahmir fait partir des millions qui ont pris un boulot en temps qu'engagé dans
   l'espace avant la Chute pour échaper à la pauvreté sur Terre.

   %He has now spent almost two decades working various manual labor and menial
   %jobs around the system.
   Il à maintenant passé presque deux decades en temps qu'ouvrier sur des boulots
   manuel à travers tous le système.
   %Most recently, he has been hiring himself out as a bodyguard or as ship
   %security for traders and others traveling to and from the far fringes of the
   %solar system.
   Depuis peu, ils c'est reconvertit en temps que garde du corps, ou agent de
   sécurité pour des marchands et autre personne voyangeant vers ou depuis
   les limites du système solaire.

   %He became involved with Firewall several years back when an
   %associate hired him on as an extra gun on a Firewall-sponsored mission to
   %eradicate an Exhuman faction outpost in the Kuiper Belt.
   Il y à plusieurs année, il à été recruté par Firewall en temps pistolet
   supplémentaire par un de ses associé sur une mission donné par Firewall
   pour éradiquer un avant-poste Exhuman dans la ceintures de Kuiper.

   %Ahmir is aboard the Scum barge looking for new employment.
   Ahmir est à bord du vaisseau pour trouver une nouvelle mission.

   \paragraph{Roleplay :}
   %Ahmir is generally quiet and keeps to himself, having spent much time on
   %long journeys and in the isolation of deep space.
   Ahmir ayant passé la plupart de sont temps en long voyage en isolation, il
   est générallement calme est silencieux.
   %He is honestly friendly and sociable with others, however, greeting any new
   %friends with a large grin and going out of his way even for complete
   %strangers.
   Il est, par contre, chaleureux et sociable avec les autres, accueillant ces
   amies avec un large sourires et à la limite de l'exubérance; et cela
   même avec de complet étrangers.
   %Ahmir is a bit of an ascetic and his current morph is neuter-sex, as he
   %considers sexual urges a distraction.
   Ahmir est un peu un ascete et son morph actuel est de sexe neutre étant
   donné qu'il considère les besoins sexuel comme une distraction.

   \begin{quote}
      %“Please put down the weapon, I do not wish to hurt you.”
      "S'il vous plait, posez votre arme, je ne souhaite pas vous faire
      de mal."
   \end{quote}

   \paragraph{Bouncer Morph}
   %Bouncers are humans genetically adapted for zero-G and microgravity environments.
   Les bouncer sont des humains modifié génétiquement pour être adapté au envirenement zéro-G
   et de micro-gravité.
   %Their legs are more limber, and their feet can grasp as well as their hands.
   Les jambes sont fine et souple, et les pied sont aussi préhensible que les
   mains.

   %Limber: Bouncers are especially flexible and supple, and so receive a +10
   %modifier on any test involving contortion or flexibility, such as escaping
   %from bonds or squeezing through small spaces.
   \subparagraph{Souplesse :} les bouncers sont spécialement flexible et souple,
   de se fait ils reçoivent un bonus de +10 sur les tests impliquant des contortion
   ou la flexibilité. Comme par exemple s'échaper de liens ou se faufiller dans
   des espaces étroits.

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}

   \paragraph{Armure Corporelle (Légère):} Ces combinaisons d'armure à haute
   performance protègent le porteur des pieds à la tête. Une veste blindée
   intégrés est suppléée avec une protection améliorée sur les membres et les
   articulations, tout en parvenant à être flexible et non-contraignant. Les
   armures corporelles sont généralement portée par les forces de police et de
   sécurité, et sont associées à un casque. Les armures corporelle fournissent
   une Valeur d'Armure de 10/10. 

   \subsubsection*{Arme principal :}

   \paragraph{Pistolet de taille moyenne :}
   \begin{itemize}
      \item Modes : semi-auto, burst, automatique
      \item Pénétration d'armure : -2
      \item Dêgats: 2d10 + 2
      \item Chargeurs : 12
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Biomods de base :} 
   Quasiment universellement  installés dans les biomorphs, de nombreux habitats
   n'autoriseront pas les individus à visiter/immigrer l'habitat si leur biomorph
   ne possèdent pas ces biomodifications dans un but de préservation de la santé
   publique. Les biomods de base consistent en une série de bidouille génétique,
   de virus adaptés et de bactéries qui accélèrent la guérison, augmentant
   grandement la résistance aux maladies et ralentissant le vieillissement. Un
   morph équipés des biomods de base guérit deux fois plus vite qu'un humain du
   début du 21° siècle, fait graduellement repousser les zones corporelles
   perdues, est immunisé à toutes les maladies normales (du cancer à la grippe, en
   passant par le SIDA), et est essentiellement immunisé au vieillissement. De
   plus, le morph ne nécessite pas plus de 3-4 heures de sommeil par nuit, est
   immunisé aux effets secondaires liés à une exposition prolongée à une gravité
   faible ou nulle, et ne souffre pas naturellement de problème biologique tels
   que la dépression, les états de chocs suite aux blessures ou les allergies.

   \paragraph{Coussinets Antidérapants:} Le morph possède des coussinets spécialisés
   sur la paume, les bras, les jambes et sous les pieds. Concçus pour imiter les
   coussinets des pieds des geckos, les personnages peuvent se maintenir sur un mur
   ou un plafond en plaçant deux de ces pads contre toute surface composé de
   matériau qui n'ont pas été spécialement conçus pour résister à cette
   augmentation. Les personnages peuvent escalader n'importe quelle surface et se
   déplacer facilement à travers un plafond qui supporte leur poid. Appliquez un
   modificateur de +30 aux Tests d'Escalade. Les coussinets doivent être en contact
   direct avec la surface qu'escalade le personnage (pas de gants,pas de
   chaussures). La nature de ces coussinets est évidente pour tous ceux qui les
   regardent, mais ils ne gènent pas le sens du toucher du personnage ni sa
   dextérité. Si ces coussinets sont combinées avec l'augmentation d'étanchéité au
   vide, le personnage peut même coller aux surfaces dans le vide spatial.


   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Pied Préhensile:} Les articulations des jambes et les pieds du morph
   sont modifiées pour que ses orteils soient plus longs et plus agile et le gros
   orteils est transformé en pouce opposable. Le pied du morph ressemble à une
   main allongée et courte ou à un pied humain avec des orteils ressemblants à des
   doigts (et à un pouce). Le personnage peut marcher normalement mais doit porter
   des chaussures spécialement adaptées. Ce morph court cependant moin vite
   qu'un morph ayant des pieds non modifiés (-1 mètre par Tour d'Action). De plus,
   les hanches du morph ont été légèrement modifiées pour augmenter la mobilité.
   Dans un fauteuil adapté, ou en flottant en zéro-G, le personnage peut utiliser
   à la fois ses mains et ses pieds pour manipuler le même objet. La plupart des
   morphs utilisées par les personnes vivant en zéro-G possèdent cette
   augmentation. 

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

   \paragraph{Réserve d'Oxygène:} le morph a un réservoir d'oxygène miniature et un
   recycleur d'air installé dans son torse. Cet implant fournit l'équivalent du
   système de survie dans une exocombi légère, permettant au personnage de
   respirer confortablement pendant 3 heures. Il alimente directement en oxygène
   le flux sanguin du morph, permettant d'éviter les problèmes de changement de
   pression. Des capteurs implantés permettent au personnage d'automatiquement
   utiliser l'oxygène stocké si ils détectent une atmosphère toxique ou
   insuffisante. Sans étanchéité au vide, le personnage ne peut survivre que 5
   minutes dans le vide, mais il reste conscient et actif pendant tout ce temps,
   lui donnant beaucoup plus de temps pour trouver un abri ou une exocombi que les
   personnages ne dsposant pas de cet implant. Chaque heure passée dans une
   atmosphère respirable permet à cet implant de récupérer une heure d'oxygène.
   L'implant peut-être complètement rechargé en 15 minutes si lepersonnage est
   dans une atmosphère à haute-pression composée essentiellement d'oxygène.

\end{multicols}

\newpage

\begin{multicols}{2}[\section*{Ahmir Sektioui (Brinker Security Specialist)}]

   \noindent\textbf{Historique :} Colon spatial originel\\
   \noindent\textbf{Faction :} Brinker\\
   \noindent\textbf{Sexe :} Bot\\
   \noindent\textbf{Genre :} Male\\
   \noindent\textbf{Morph :} Arachnoid Morph\\

   \subsection*{Description}

   %Ahmir was one of the millions who took a job as a near-indentured servant in
   %space before the Fall in order to escape crushing poverty on Earth.
   Ahmir fait partir des millions qui ont pris un boulot en temps qu'engagé dans
   l'espace avant la Chute pour échaper à la pauvreté sur Terre.

   %He has now spent almost two decades working various manual labor and menial
   %jobs around the system.
   Il à maintenant passé presque deux decades en temps qu'ouvrier sur des boulots
   manuel à travers tous le système.
   %Most recently, he has been hiring himself out as a bodyguard or as ship
   %security for traders and others traveling to and from the far fringes of the
   %solar system.
   Depuis peu, ils c'est reconvertit en temps que garde du corps, ou agent de
   sécurité pour des marchands et autre personne voyangeant vers ou depuis
   les limites du système solaire.

   %He became involved with Firewall several years back when an
   %associate hired him on as an extra gun on a Firewall-sponsored mission to
   %eradicate an Exhuman faction outpost in the Kuiper Belt.
   Il y à plusieurs année, il à été recruté par Firewall en temps pistolet
   supplémentaire par un de ses associé sur une mission donné par Firewall
   pour éradiquer un avant-poste Exhuman dans la ceintures de Kuiper.

   %Ahmir is aboard the Scum barge looking for new employment.
   Ahmir est à bord du vaisseau pour trouver une nouvelle mission.

   \paragraph{Roleplay :}
   %Ahmir is generally quiet and keeps to himself, having spent much time on
   %long journeys and in the isolation of deep space.
   Ahmir ayant passé la plupart de sont temps en long voyage en isolation, il
   est générallement calme est silencieux.
   %He is honestly friendly and sociable with others, however, greeting any new
   %friends with a large grin and going out of his way even for complete
   %strangers.
   Il est, par contre, chaleureux et sociable avec les autres, accueillant ces
   amies avec un large sourires et à la limite de l'exubérance; et cela
   même avec de complet étrangers.
   %Ahmir is a bit of an ascetic and his current morph is neuter-sex, as he
   %considers sexual urges a distraction.
   Ahmir est un peu un ascete et son morph actuel est de sexe neutre étant
   donné qu'il considère les besoins sexuel comme une distraction.

   \begin{quote}
      %“Please put down the weapon, I do not wish to hurt you.”
      "S'il vous plait, posez votre arme, je ne souhaite pas vous faire
      de mal."
   \end{quote}

   \paragraph{Arachnoid Morph}
   %Arachnoid robotic shells are 1 meter in length, segmented into two parts,
   %with a smaller head like a spider or termite.
   Les robot arachnoid posséde une carapaces d'à peu près 1 mètre de long,
   segmenté en deux partie avec une tête plus petites comme une araigné
   ou une termite.

   %They feature four pairs of 1.5-meter-long retractable arms/legs, capable of
   %rotating around the axis of the body, with built-in hydraulics for
   %propelling the bot with small leaps.
   Ils intègre 4 paires de de bras/jambe de 1.5 mètres retractable, ayant la
   possibilité de roter autours de l'axe du corps, incluant un système
   hydrolique permettant au morph de se déplacer à l'aide de petit saut.
   %The manipulator claws on each arm/leg can be switched out with extending
   %mini-wheels for high-speed skating movement.
   Les manipulateurs au bout de chaque bras/jambe peuvent être échangé avec
   de mini roues pour des déplacement plus rapide.

   %A smaller pair of manipulator arms near the head allows for closer handling
   %and tool use.
   Sous la tête se trouve une paire de manipulateur plus petit pour des manipulation
   plus précise et l'usage d'outil.

   \subsection*{Équipement}

   \subsubsection*{Armure}

   \paragraph{Armure Arachnoid :} 8/8. 

   \subsubsection*{Arme principal :}

   \paragraph{Pistolets Mitrailleurs:} Les PM utilisent des munitions de pistolets
   mais sont de taille moyenne et peuvent tirer en mode semi-automatique, en
   rafale ou en automatique. Ils sont généralementconçus dans une configuration
   bullpup pour des opérations en zone confinés et sont idéaux pour les équipes
   tactiques ou d'intervention.

   \begin{itemize}
      \item Modes : semi-auto, burst, automatique
      \item Pénétration d'armure : -2
      \item Dêgats: 2d10 + 3
      \item Chargeurs : 20
      \item Munition : 100
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Arme secondaire :}

   \paragraph{Fusil à Plasma:} Cette imposante arme lourde, maniée à deux mains,
   envoie un flux de plasma sur la cible, infligeant des blessuresgraves et des
   dégâts thermiques, pouant même faire fondre ou évaporer complètement une cible.
   Les fusils à plasma constituent probablement l'arme portable la plus mortelle
   en circulation. Cependant, les fusils à plasma subissent une surchauffe
   dangereuse et ont donc besoin d'Tour d'Action complet pour se refroidir tous
   les 2 tirs. Les fusils à plasma ne tirent qu'en mode coup par coup.  Lorsque
   l'on touche avec un Excellent Succés (MdR 30+) la cible prend feu (p.198); elle
   continue de prende 2d10 point de dégats par Action Turn jusqu'à l'extinction du
   feu. Un fusil à Plasma souffre de surchauffe dans le vide, il est nécessaire
   d'utiliser 1 Tour d'Action complet pour le refroidire tout les 2
   tours.

   \begin{itemize}
      \item Modes : single shot
      \item Pénétration d'armure : -8
      \item Dêgats: 3d10 + 20
      \item Chargeur : 200
      \item Munition : 10
   \end{itemize}

   \subsubsection*{Implants}

   \paragraph{Cybercerveau :} 
   Les cerveaux cybernétiques sont le lieu de résidence de l'ego (ou de l'IA
   résidente) dans les synthmorphs et les pods. Imitant les cerveaux
   biologiques, les cybercerveaux ont une architecture holistique et servent de
   nœud de commande et de centre de traitement central pour gérer les entrées
   sensorielles et le système de prise de décision. Un seul ego ou IA ne peut
   "habiter" un cybercerveau à la fois; pour en héberger plus, des inserts de
   mesh ou un module ghostrider doivent être utilisés. Puisque les
   cybercerveaux stockent les souvenirs numériquement, ils ont l'équivalent
   d'une augmentation mnémonique. Ils ont aussi un port de marionettiste inclus
   et qui peut-être contrôlé à distance, bien que cette option peut-être
   désactivée par ceux qui attachent de l'importance à leur sécurité. Les
   cybercerveaux sont vulnérables au piratage de cerveau et à d'autres formes
   d'inflitration/attaque électronique. Les cybecerveaux sont fournis équipé
   avec deux (ou plus) paires de port d'accès externe, généralement localisés à
   la base du crâne et qui permettent une connexion filaire directe.
   synthétique ou des pods.

   \paragraph{Filtre de Douleur :} Les synthmorphs peuvent filtrer leur
   récepteurs de douleurs, afin qu'ils ne soient pas génés par les blessures
   ou les dégâts physiques. Cela leur permet d'ignorer le modificateur de -10
   pour une blessure, mais ils souffrent d'un modificateur de -30 à tous les
   Tests de Perception basés sur le toucher et ne remarquerons pas qu'ils ont
   étés abîmés sauf si ils réussissent un Test de Perception modifié. 

   \paragraph{Inserts de mesh basique :} 
   Les inserts de mesh sont omniprésent parmi les morphs modernes. Ce réseau de
   cerveaux cybernétiques implantées est un équipement essentiel pour tous ceux
   qui veulent rester connectées et utiliser pleinement le mesh sans-fil. Les
   composants interconnectés de ce système incluent: 

   \begin{itemize}
      \item \textbf{Ordinateur cranien:} Cet ordinateur sert de point central au
         réseau personnel du personnage et héberge sa muse. Il a toutes
         les fonctionnalités d'un smartphone ou d'un PDA, se comportant comme un
         lecteur multimédia, un navigateur de mesh, un réveil/calendrier, un
         système de positionnement et de cartographie, une calculatrice avancée,
         un système de stockage de fichier, un moteur de recherche, un client de
         réseau social, un programme de messagerie et un bloc note. Il gère les
         entrées de réalité augmentée et peut faire tourner tous les logiciels
         voulus par l'utilisateur. Il gère également les données XP, permettant à
         l'utilisateur de vivre les souvenirs enregistrés par une autre personne et
         de partager en temps réel ses propres entrées XP avec les autres. Des
         logiciels de reconnaissance faciale/d'image et de chiffrement
         sont inclus par défaut
      \item \textbf{Transmetteur radio:} Ce transmetteur connecte l'utilisateur au
         mesh et à d'autres personnages/appareils à portée. Il a une portée
         effective de 20 kilomètre dans l'espace ou à d'autres endroits éloignés
         des interférences radio, et d'un kilomètre dans les habitats bondés.
      \item \textbf{Capteurs médicaux:} Cet ensemble d'implants supervise le
         statut médical de l'utilisateur, et notament son poul, sa respiration, sa
         pression sanguine, sa température et son activité cérébrale. Un système de
         diagnostique médical sophistiqué interpète les données et prévient
         l'utilisateur de tous les problèmes ou dangers.
   \end{itemize} 

   Utiliser n'importe laquelle de ces fonction est aussi simple que de penser.

   \paragraph{Lidar:} Ce capteur émets des faisceaux laser et mesure leur réfléxion
   pour évaluer la distance, la vitesse et pour réaliser une image de la cible.

   \paragraph{Membres Pneumatiques:} Les membres sont équipés avec des systèmes
   pneumatiques cylindriques qui peuvent générer jusqu'à 750 kilos de poussée.
   Cela permet à la coque de se propulser et de faire des sauts impressionants (une
   synth de taille et de poid humain peut franchir 2 mètres de hauteurs).
   Appliquez un modificateur de +20 aux Tests de Parkour. Un membre pneumatique
   utilisé pour frapper un adversaire en combat à mains nues inflige 1d10 de
   dégats supplémentaire.

   \paragraph{Membres Supplémentaire:} La coque est équippée de membres
   supplémentaires. Un personnage utilisant ces membres souffrent du malus de
   mauvaise main. Ces membres peuvent être des bras (avec des mains,des griffes ou
   autres), des jambes, des tentacules ou d'autres membres articulés et/ou
   préhensile. Certaines coques ont des structures rotatives qui leur permettent
   de déplacer leurs membres autour de leur corps.

   \paragraph{Pile corticale :}
   Une pile corticale est une petite unité de stockage cybernétique et protégée
   par un étui en synthdiamant de la taille d'un grain de raisin, implantée à la
   base du crâne là où le cerveau et la moëlle épinière se connectent. Elle
   contient une sauvegarde numérique de l'ego du personnage. Partiellement
   nanoware, l'implant mainitiens un réseau de nanomachines qui supervisent
   les connexions synaptiques et l'architecture cérébrale, notant tous les
   changement et mettant à jour la sauvegarde de l'ego en temps réel, jusqu'au
   moment de la mort. Si le personnage meurt et que la pile corticale peut être
   récupérés, il peut être restaurés depuis la sauvegarde. Les piles corticales
   n'ont pas d'accès externe ou sans-fil (par sécurité), elles doivent être
   supprimée chirurgicalement. Les piles corticales sont extrêmement solides,
   nécessitant un effort particulier pour être abîmées ou détruites. Elles sont
   fréquement récupérées sur des corps qui ont étés démembrés ou réduit en
   bouillie. Les piles corticales sont intentionnellement isolées des inserts de
   mesh et des autres implants, comme mesure de sécurité pour prévenir le piratage
   ou la falsification externe.

   \paragraph{Radar:} Ce système de capteurs envoie des ondes radio ou des microondes
   sur une cible et mesure les ondes réfléchient pour évaluer la taille, la
   composition et le mouvement de la cible.

   \paragraph{Amplificateurs de Réflexes:} La moëlle épinière et le système nerveux
   du morph sont recablés avec des matériau supraconducteur, amplifiant la
   vitesse de transmission. Cela augmente les REF du personnage de +10 et améliore
   sa Vitesse de +1.

   \paragraph{Vision Améliorée:} Les yeux du morph ont une vision tétrachromatique
   capable d'une différenciation chromatique exceptionnelle. Ces yeux sont
   également capable de percevoir le spectre électromagnétique allant des
   fréquences terahertz aux rayons gamma, leur permettant de voir un total de
   plusieurs douzaines de couleurs, au lieu des sept ordinairement perçues par les
   yeux humains. De plus, ces yeux ont une mise au point variable équivalente à un
   zoom de puissance 5 ou à des jumelles. Cette augmentation fournit un
   modificateur de +20 à tous les Tests de Perception basés sur la vue.

   \subsubsection*{Matos}

   \paragraph{Nanobandage:} Les personnages dépourvus de machinaments doivent se
   reposer sur des sources de guérison externes. L'option la plua scourante est
   le nanobandage - un générateur de nanites avancées de la taille d'une plume et
   installé dans un bandage réutilisable et auto-stérilisant. Il peut traiter
   toutes les formes de blessures et de maladies, de l'empoisonnement aux
   brûlures en passant par les chocs. Le personnage applique simplement le
   bandage sur la blessure et laisse les nanites faire le travail. Il supprime
   la douleur et l'inconfort et accélère la vitesse de guérison. Pour les
   blessures particulièrement grave, des premiers soins physiques, tels que la
   pose d'atèle et l'extraction des projectiles, peuvent être nécessaires. Si
   les blessures sont trop graves (le patient a subit plus de cinq blessures),
   les nanobandages placent le patient en stase médicale et envoie un appel
   radio pour des services d'urgence.

\end{multicols}

\end{document}
